---
aid: 9025
zid: 695196
title: "木有人写自行车同人啊"
author: buxiang2003
date: 2017-04-10 06:55:15+07:00
lastmod: 2017-05-17 20:29:00+07:00
---

buxiang2003 于 2017-4-10 06:55:15 发表了：

自行车作为简单便捷的交通工具，对路况也适应性强，制作工艺应该已经不是问题了，可以在统治力较强的区域推广，还能方便人民生活，各位觉得怎么样？

---

鹰从天降 于 2017-4-10 11:27:38 发表了：

不错，交给你写了

---

sth4nothing 于 2017-4-10 11:44:56 发表了：

自行车没橡胶怎么骑？

---

cc5233 于 2017-4-10 11:46:08 发表了：

> sth4nothing 发表于 2017-4-10 11:44
>
> 自行车没橡胶怎么骑？

可以骑啊，只不过得去路况好点的地方

---

sth4nothing 于 2017-4-10 11:54:35 发表了：

自行车链条呢

---

liutom2 于 2017-4-10 11:55:33 发表了：

自行车前一阵讨论过的

---

zhuohuoz 于 2017-4-10 15:08:09 发表了：

> sth4nothing 发表于 2017-4-10 11:54
>
> 自行车链条呢

前一阵好像讨论过自行车。

没有橡胶是个问题，但弹簧减震可以解决。临高的弹簧做工业用途还不够好，载个人没什么问题。

路况不好不是太大的问题，土路一样骑自行车。

居民消费水平是个大问题，大多数人买不起自行车。机关企业买来做公车用倒是可以。

---

vbfool 于 2017-4-10 17:07:26 发表了：

没有充气橡胶胎，在临高那地方，真的是要变碎蛋器的啊。

---

社会主义螺丝刀 于 2017-4-10 17:14:56 发表了：

_本帖最后由 社会主义螺丝刀 于 2017-4-10 17:16 编辑_

已经有相关描述了，第三百七十九节“家庭矛盾”中提到刘三骑农用自行车从百仞城到县城五六公里花了二十分钟，而且完成了路面硬化，骑车不算费劲

---

真红骑士 于 2017-4-10 17:55:52 发表了：

> sth4nothing 发表于 2017-4-10 11:44
>
> 自行车没橡胶怎么骑？

有弹簧，这个倒不是问题

---

cqduoluo 于 2017-4-10 21:06:43 发表了：

其实没橡胶轮子都在其次，关键早期自行车就是死飞，骑这玩意是自杀啊。。。

早期自行车曾经流行过，然后就是因为不安全被好多地方禁止了，是单向自由轮的发明才真正让自行车有了产业化的可能，但是这玩意的技术含量可不低了。

**800px-Draisine_or_Laufmaschine,\_around_1820.\_Archetype_of_the_Bicycle.\_Pic_01.jpg** _(164.16 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-4-10 21:01 上传

---

真红骑士 于 2017-4-10 21:10:01 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-4-10 21:06
>
> 其实没橡胶轮子都在其次，关键早期自行车就是死飞，骑这玩意是自杀啊。。。
>
> 早期自行车曾经流行过，然后就 ...

单向自由轮不难加工吧？

---

liutom2 于 2017-4-10 21:33:37 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-4-10 21:06
>
> 其实没橡胶轮子都在其次，关键早期自行车就是死飞，骑这玩意是自杀啊。。。
>
> 早期自行车曾经流行过，然后就 ...

死飞骑慢点问题不大，关键是现在的材料和道理条件，1 个人大概蹬不动。

---

plhsj 于 2017-4-11 00:43:11 发表了：

链条早就可以制造了，登陆第一年就有专用链条厂了

---

zhuohuoz 于 2017-4-11 11:02:08 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-10 21:33
>
> 死飞骑慢点问题不大，关键是现在的材料和道理条件，1 个人大概蹬不动。
>
> ...

无非是传动比弄小一点，骑得慢一点，就像载货的三轮自行车那样。

轮子弄宽一些，就不容易陷进土里。

如果成本不太高的话，在农村还是很有用的。

---

cqduoluo 于 2017-4-11 20:32:28 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-4-10 21:10
>
> 单向自由轮不难加工吧？

加工和材料都是有要求的

**385px-Roue_libre_cliquet.svg.png** _(43.88 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-4-11 20:32 上传

---

cqduoluo 于 2017-4-11 20:33:18 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-10 21:33
>
> 死飞骑慢点问题不大，关键是现在的材料和道理条件，1 个人大概蹬不动。
>
> ...

我发的那个图，那个自行车能跑 13 公里的时速，也没橡胶啥的。

---

liutom2 于 2017-4-11 22:36:54 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-4-11 20:33
>
> 我发的那个图，那个自行车能跑 13 公里的时速，也没橡胶啥的。

那玩意儿只能在平路上跑吧？

---

深潜者 于 2017-4-16 19:14:59 发表了：

用踏板的自行车貌似 18 世纪末就有了？

见《叶皇崛起》II-2

---

goblinkun 于 2017-5-16 18:11:46 发表了：

我看我儿子玩的踏板车，速度也挺快的。脚蹬地前进……

---

cqduoluo 于 2017-5-16 20:17:22 发表了：

> goblinkun 发表于 2017-5-16 18:11
>
> 我看我儿子玩的踏板车，速度也挺快的。脚蹬地前进……

那得铺装非常好的路才行，小时候我们在工厂，最喜欢做的玩具就是滑板车，非常简单，就是滚动轴承做轮子，木板做结构，可以坐 1、2 个人，但是那玩意出过好多事故的，还死过人，真心不安全啊。

---

cqduoluo 于 2017-5-16 20:18:06 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-11 22:36
>
> 那玩意儿只能在平路上跑吧？

那个就是早期自行车，上坡可以推，下坡最危险了。。。

---

真红骑士 于 2017-5-16 20:20:04 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-16 20:17
>
> 那得铺装非常好的路才行，小时候我们在工厂，最喜欢做的玩具就是滑板车，非常简单，就是滚动轴承做轮子， ...

轮子太小又没悬挂

正常大小的轮子和弹性车架，至少减震上现在时间点的穿越者是做得出

主要是问题是单向轮（从结构上看加工我觉得没问题，但是寿命可能会很坑），链条这些可能有问题

---

goblinkun 于 2017-5-16 20:24:45 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-16 20:17
>
> 那得铺装非常好的路才行，小时候我们在工厂，最喜欢做的玩具就是滑板车，非常简单，就是滚动轴承做轮子， ...

是呀，话说如果没有橡胶，做弹簧鞋怎么样？反正弹簧这条线已经点通了。就叫奥鞋……乃文总观澳鼠纵跳而创

---

cqduoluo 于 2017-5-16 20:35:54 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-5-16 20:20
>
> 轮子太小又没悬挂
>
> 正常大小的轮子和弹性车架，至少减震上现在时间点的穿越者是做得出

做肯定能做出来，但是早期的肯定很坑，自行车出现大概是 1870 年左右，但是哪怕欧美普及都要到 1925 年之后了。

临高现在要造，一个困难是低合金高强度钢还没有，二个困难是没有焊接只能铆接，这两个因素就导致初期造的自行车肯定很笨重，越野不要想，只能在铺装良好的路面行驶，就只能是个大玩具了。

---

cqduoluo 于 2017-5-16 20:38:36 发表了：

> goblinkun 发表于 2017-5-16 20:24
>
> 是呀，话说如果没有橡胶，做弹簧鞋怎么样？反正弹簧这条线已经点通了。就叫奥鞋……乃文总观澳鼠纵跳而创 ...

你还是让席亚洲上吧。。。文总可是很稳重的哈。。。

其实没有橡胶不是问题的，纯皮革造的鞋更高档更舒服，就算造轮子都可以考虑皮革的，虽然不耐用，但是作为奢侈品玩具是可以的。。。

---

真红骑士 于 2017-5-16 20:52:58 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-16 20:35
>
> 做肯定能做出来，但是早期的肯定很坑，自行车出现大概是 1870 年左右，但是哪怕欧美普及都要到 1925 年之后了 ...

在有道路建设的地方，带少量货物的快速机动，我觉得已经很有价值了，对我们这种人手不多的势力来说

---

真红骑士 于 2017-5-16 20:53:40 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-16 20:35
>
> 做肯定能做出来，但是早期的肯定很坑，自行车出现大概是 1870 年左右，但是哪怕欧美普及都要到 1925 年之后了 ...

考虑的经常要修，用螺丝连接反而更好

---

cqduoluo 于 2017-5-16 21:04:08 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2017-5-16 21:06 编辑_

> 真红骑士 发表于 2017-5-16 20:52
>
> 在有道路建设的地方，带少量货物的快速机动，我觉得已经很有价值了，对我们这种人手不多的势力来说
>
> ...

至少得是细煤渣公路吧，还得维护良好，而且路要平，但是要满足这些条件，那必然是自己核心区才行了，比如临高百仞城的硬化路面，其他恐怕就连县城到南宝那种公路都不行的。

我觉得早期自行车也不是不能造，作为爱好或者技术研发，小批量弄些完全可以，而且根本也不是什么大项目，几个工业口元老造着玩的就行了。

就怕这个口子一开，到时候好多同人直接给你在前线上什么自行车巡逻队啥的，让人哭笑不得。。。

螺丝连接不是什么零件都适合的啊，而且会增加不少重量。

---

真红骑士 于 2017-5-16 21:46:40 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-16 21:04
>
> 至少得是细煤渣公路吧，还得维护良好，而且路要平，但是要满足这些条件，那必然是自己核心区才行了，比如 ...

当然是广州市内和周边，我记得正文里有提，为了加强知安不得不布置大量警力

---

cqduoluo 于 2017-5-17 20:20:26 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-5-16 21:46
>
> 当然是广州市内和周边，我记得正文里有提，为了加强知安不得不布置大量警力
>
> ...

广州那道路不行的吧，除非先投资修路。。。

---

真红骑士 于 2017-5-17 20:22:12 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-17 20:20
>
> 广州那道路不行的吧，除非先投资修路。。。

现在不正在满城修路嘛

---

cqduoluo 于 2017-5-17 20:25:33 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2017-5-17 20:27 编辑_

> 真红骑士 发表于 2017-5-17 20:22
>
> 现在不正在满城修路嘛

修路是需要很多钱和时间的，刘市长也就只能先对付几条大道，其他的也就维护下不错了，当然过几年，等路修得差不多了可以试试。

但其实在城里骑自行车抓人不太靠谱吧，古代建筑障碍太多了，翻个矮墙就抓瞎了。

---

真红骑士 于 2017-5-17 20:27:06 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-17 20:25
>
> 修路是需要很多钱和时间的，刘市长也就只能先对付几条大道，其他的也就维护下不错了，当然过几年，等路修 ...

当然是基建跟上之后的故事了

---

cqduoluo 于 2017-5-17 20:29:14 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-5-17 20:27
>
> 当然是基建跟上之后的故事了

广州城那时候也不大，东西才 3 公里吧，上自行车机动是不是有点多余了。。。

自行车起码也得十几公里的距离才有意义吧，那需要修的路就不得了了，总之这个东西和工业建设是挂钩的，都得慢慢来。

---
